\usepackage[MeX]{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{color}
\usepackage{url}
\usepackage{tocbibind}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{longtable}

\usepackage{listings}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{tabu}
\usepackage{tikz}
\usepackage[htt]{hyphenat}
\usepackage{todonotes}
%\usepackage{hyperref}
\usepackage{titlesec}

\frenchspacing

% marginesy, szerokość i wysokość tekstu
\setlength\topmargin{-0.25in}
\setlength\textheight{9in}
\setlength\headsep{0.2in}
\setlength\footskip{0.5in}
\setlength\oddsidemargin{0.4in}
\setlength\evensidemargin{0in}
\setlength\textwidth{5.8in}
\setlength\headheight{15.3pt}
\setlength\fboxsep{0pt}

% definicje nagłówków
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand{\chaptermark}[1]{
\markboth{\MakeUppercase{
\chaptername\ \thechapter.
\ #1}}{}}

\fancypagestyle{plain}{ % styl: tylko numery stron
\fancyhf{}
\fancyfoot[C]{\thepage} % stopka: numer strony pośrodku
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}}

\fancypagestyle{headings}{% styl: numery stron i nagłówki
\fancyhf{}
\fancyhead[RO,LE]{\leftmark} % nagłówek prawo na nieparzystych, lewo na parzystych:
                             % nazwa rozdziału
\fancyfoot[C]{\thepage} % stopka: numer strony pośrodku
\renewcommand{\headrulewidth}{0.3pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}}

% konfiguracja pakietu listings
\renewcommand{\lstlistingname}{Fragment}
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Spis fragmentów programów}
\lstdefinelanguage{HaskellGHC}{
	language     = Haskell,
	morekeywords = {family}
}
\lstset{
	language=HaskellGHC,
	basicstyle=\small\ttfamily,
	showspaces=false,
	showstringspaces=false,
	frame=single,
	frameround=tttt,
	breaklines=true,
	breakatwhitespace=false,
	extendedchars=true,
	inputencoding=utf8,
	literate={ą}{{\k{a}}}1 {ć}{{\'c}}1 {ę}{{\k{e}}}1 {ł}{{\l{}}}1 {ń}{{\'n}}1 {ó}{{\'o}}1 {ś}{{\'s}}1 {ż}{{\.z}}1 {ź}{{\'z}}1 {Ą}{{\k{A}}}1 {Ć}{{\'C}}1 {Ę}{{\k{E}}}1 {Ł}{{\L{}}}1 {Ń}{{\'N}}1 {Ó}{{\'O}}1 {Ś}{{\'S}}1 {Ż}{{\.Z}}1 {Ź}{{\'Z}}1 {‘}{`}1 {’}{'}1 {•}{{\textbullet}}1
}


\newcommand{\note}[3]{{\color{#2} {\sc #1}: #3}}
\newcommand\js[1]{\note{JS}{red}{#1}}
\newcommand\fifi[1]{\note{Fifi}{magenta}{#1}}
\newcommand\comment[1]{{\color{red}{#1}}}
